#一人一個表達方式反送中

#一人一個表達方式反送中
用任何形式，一句句子又得，一篇潮文亦可以，將你呢段時間見到嘅嘢、深刻嘅畫面、經歷過嘅嘢、想講嘅嘢、你嘅感受寫低

比更多人知道我哋確確實實係做緊啲咩，俾過程入面每一份感受留低。

形式不限，但記住tag #一人一個表達方式反送中，用多啲唔同渠道分享，盡可能tag晒你身邊嘅人，一齊預參與表達又好，比佢哋睇到都好。

#一人一個表達方式反送中
#將我一哋嘅聲音發出去
#唔好俾人忘記呢件事
#612我心痛因爲我有良心

repost

我係一個係612自發當值既急救員。

個一日發生既事，
我呢一世都唔會忘記
亦都希望唔會有人忘記

係當日既朝早
我同隊友好隨意咁係路牌到貼上一個識別既標誌
就開始提供我地既急救服務
天氣好熱
好多人熱衰竭唔舒服
市民好自發咁為我地提供物資
有好多唔認識既朋友加入我地
我地好快就變成一個大站
一路救人一路同啲傷者講下笑
教下佢地點樣用退熱貼

直到下午三點幾
政總門外開始起哄
氣氛好緊張
我同隊友講
係人群咁多既地方應該唔會開催淚彈
最多都係係前線噴下胡椒架姐
但係話咁快
大批人向後退
催淚彈既煙已經吹到過黎
我地每個人盡有可能地拎最多既鹽水
一直向金鐘站跑
因為我地知道我地未必有機會可以再返轉頭拎物資

沿途好多人喊
好多人冒煙係企係另一邊扶我地跨過圍欄
係混亂當中我地隊友失散左
電話無辦法聯絡
眼見好多傷者
我地唯有一係金鐘站出口開設第二個急救站
我係呢到遇到一個身上只有一條短褲既男仔
我同隊友一路幫佢處理胡椒噴劑既傷
一路關心佢既情況
我地同佢講呢到好危險
可以的話盡快離開
但佢既銀包、電話、袋同上身衫都留左係前線
根本無可能搭車離開
我話不如通知屋企人接佢
佢喊住同我講佢唔想比屋企人知
我拎三角巾圍住佢個身幫佢保暖
抱住佢個頭同佢講
無事架啦，你好叻，多謝你，比自己休息下啦
我唔知佢聽唔聽到
但個一刻抱住佢
我都好想喊出黎......
多謝你為香港走到咁前
希望你既父母可以以你為榮

現場無時間比我地思考
催淚彈既煙攻入地鐵站
我地退上統一中心
一路幫人洗眼
一路退去太古廣場
係呢到我地遇到一個18歲既女孩子
佢本身有嚴重既長期病
做過手術
眼見佢不斷喘氣
清醒程度不斷跌
但救護車話當然入唔到黎金鐘
我地想盡辦法希望可以搵到輪椅送佢去灣仔
但係所有輪椅已經借出
我地有諗過抱佢跑出灣仔
但路途太遠佢既情況都唔適合咁做
我地只可以不斷向救護請求盡快派人黎
個一刻個心好急好無力
好怕呢個女仔會暈係我眼前
而我無能力為佢做啲咩......
多謝香港市民自發幫我地圍人鏈
多謝你地係商場不斷大叫幫我地搵物資
多謝你地......
好希望個個女仔最後會無事

由早上到夜晚
我咩都食唔落
望住啲人不斷喊
望住一個比橡膠子彈打中頭既男仔
有一個腫到五蚊咁大既傷
我腦海中不斷浮現兩個想法
香港既警察好危險
見到警察一定要走
千其唔好諗住反光衣可以保護到自己！
香港政府唔會關心我地！
我真係好攰好驚
但我唔想走......

好多人叫我地著反光衣既衝去前線
但比我再選擇我都唔會衝
因為我地知道
當我地跑得太前
就會睇唔到身後有需要既人
呢個唔係新聞會報導既前線故事
但絕對係一個值得比人知既經歷
離開金鐘之後
我地除低反光衣走到灣仔
係一個繁華鬧市當中
有好多香港人係餐廳到同家人朋友
飲住啤酒食晚飯有講有笑.....
我唔怕大家知道
亦唔會戴住口罩擔心被認出
我只係怕幾年之後
呢一晚會比人忘記.....

Repost

我哋係一對無兒無女女，無供樓，無負擔嘅三無人士，尋日我哋走出嚟唔係要為下一代，而係因為睇唔過眼政府漠視人民嘅訴求，一意孤行。

十一點@添馬公園
6月12日我同朋友們大概11點左右到達立法會廣場，環顧周圍秩序大致良好和平。我地仲走到添馬公園、海富中心天橋及夏愨道湊熱鬧，大概一點左右，開始下大雨，我們趁機避雨及午餐。快速午餐過過後，我們再一次進入龍和道，但氣氛開始明顯有變。

三點幾@龍和道
我同老公走到龍和道最前線，看見着白衫的警司是開始指揮行動，在我前面有個大概50幾歲的男人，我估計是跟家人FaceTime，。大聲講，你哋認住呢班以前我哋好尊敬嘅皇家香港警察，已經變咗共產黨嘅公安，以後你哋喺街見到佢哋，唔好旨意佢會幫你捉賊，之後嘅談話都係圍繞着貶低警察嘅地位！

我一意孤行要企到鐵馬最前方，但老公表示好擔心，擔心如果警察行動的話我會有危險，我指着我身旁大概80幾歲手持一把黃色長傘嘅老人家說：人哋伯伯都係手無寸鐵，佢都唔驚，我有乜嘢好驚？伯伯隨即跟住講：如果警察有咩行動，唔使擔心我，你哋即管走，要保護自己唔可以受傷。我都幾十歲啦，可能剩返幾年命，但係我唔想將一個變壞咗嘅香港留俾呢一班咁有目標嘅後生仔！我知道伯伯同我一樣都要堅持企到最前線，最後我只能叮囑伯伯，如果警察真的沖出來，你要攬實身後邊呢條燈柱唔好郁，記住唔可以跌親，大家都要好好保護自己！

龍和道呢邊，都有一個好有吉士既媽媽，佢擔住一把黃色雨傘走到鐵馬最前最前方，同防暴警察講左一番跟夏愨道媽媽一樣的說話，苦口婆心勸警察回頭是岸，一班學生哥有機唔打有冷氣唔嘆，又曬太陽又冒雨，為嘅唔係自私嘅目標，而係全香港嘅福祉，希望警察們可以放佢哋一條生路！
氣氛之後越來越緊張，人群開始起哄，但係好開心，有兩個後生仔企喺伯伯前面，我相信佢地係想保護伯伯！過咗一陣，對面下角度發出第一下催淚彈，我地呢邊亦都開始亂，就係嗰一下我已經同伯伯失散左，希望伯伯同吉士媽媽冇事啦！

五點@添馬街
我同老公被煙霧彈從龍和道驅散至添馬街，警察放催淚彈嘅目的已經唔係驅散人群咁簡單，簡直係想趕盡殺絕。一大班人群停留在添馬街及夏愨道路口，警察放催淚彈嘅方式係添馬街街頭及街尾各放一個，幾百人瞬間被濃煙困住在添馬街不能動彈，當煙開始散去，便開始聽到有一大聲呼叫「有冇哮喘藥」！口訊瞬間被傳開去，不到2分鐘哮喘藥已經送到！

五點半@紅棉路夏愨道橋底
係警方連發10幾口催淚彈之後，我哋冇退縮，反而走到夏慤道橋底嘅最前線。突然間又個催淚彈寫到我身旁，旁邊嘅後生仔即刻過嚟拉走我，我老公就忙著同其他人將一個又一個嘅催淚彈淋熄。警察發左狂咁樣連發多口催淚彈，發射方式再唔係傳統嘅拋物線，而係直射過來。頭一輪嘅目標係我哋右手面嘅人群，但當佢轉槍頭指向我呢邊嘅時候，有一個後生仔沖過嚟用佢把傘幫我擋，把姐根本擋唔到兩個人，即係話佢完全唔顧自己來保護我！

我相信6月12號有出席嘅人都有唔同經歷同感受，對於我來講係寶貴嘅一日，如果我選擇咗返工，我一定會有遺憾！我一路都知道呢一班年青人唔係廢青，但係經過6月9及12號，我真心尊敬同敬佩一班後生仔，我一生既勇氣加埋都比佢地少！能夠同佢地並肩作戰短短幾小時，已經可以好老土咁講係一個榮幸！